[RTHK] 何栢良︰充分理由分析不明肺炎涉新病毒 籲當人傳人應付

政府因應武漢不明肺炎即時啟動嚴重應變級別，港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，按現時武漢市衞生健康委員會公布的資料顯示，有充分理由分析今次事件是涉及新型病毒，相信當地有發生懷疑涉及人傳人的情況，認為香港特區政府要當作病毒可以人傳人的情況應付。

何栢良出席一個電台節目表示，今次的情況，有不少個案與華南海鮮城有關，好大機會在海鮮城內經野味經一些途徑傳人，現時對事件了解似乎涉及新型病毒。他指出，內地暫時透露的流行病學資料透露很少，認為有基本資料分析對風險評估好重要，他已向政府提出，組織交流團到武漢，向醫護人員了解當地病人的臨床特徵及情況。

他又指出，內地有最好的檢測儀器，武漢市有一個中科院的病毒所，有不同層級的生物保安設施，亦有國家級可以處理危險病毒的情況，有理由相信用新方法追查，在24至48小時內已能找到可疑病毒，但要確認病毒，要使用兩個高水平的獨立實驗室做檢驗，認為當局如果確認兩個樣本的病毒完全相同，應該即時公布，又呼籲香港市民如果有到過內地，曾有相對危險的接觸歷史，應如實向醫護人員透露，以免發生快速傳染的情況。

====================

鄰國12月30號已經有官方文件
將武漢疫情獨立處理
而之前傳出嘅醫生Cap圖
係「上星期五」上報
即係12月27號

潛伏期+鄰國人遲去醫院
即係可能係聖誕前
武漢已經有一批人染病

另外12月31爆出嚟 到而家
都未公開到個病毒種類
但明明HKU何總監話
武漢當地有全國最勁病毒所
新方法48小時內已經check到
點解中共而家仲未公開?
單純因為要用幾間獨立實驗室嚴謹檢驗?

我希望我係高估咗疫情 炒哂車

如果個病毒真係可以人傳人+高傳染度
武漢作為交通樞紐
應該好快傳哂成個PRC

唔洗懷疑

鳩鐵直送香港

政府終於搵到方法減少示威人數

全民口罩保平安

人傳人=/=高傳染度

但香港人密一爆就奶野

3M 1860
應該係針對比醫療人員用嘅N95 Mask
如果要出入醫院可以買呢款

正常人出出入入
只要個口罩戴得啱
外國牌子嘅普通外科口罩/N95應該夠做

喺公共地方唔好周圍摸
人哋打個乞嚏上去
畀你用件衫或者用對手
沾入呼吸系統就有可能奶嘢

洗手 洗手 洗手

冇讀過
暫時淨係知道高重症率(25%)

未肯定係咪人傳人
亦唔知道佢究竟有幾高傳染度
但係個患者人數真係增長得好快
仲要未計中共有隱瞞

n95又炒緊

Amazon大法好
反正歐美地區唔會需求大升

陳肇始條老虔婆又話冇事？
都話個政府唔可信，一係就後知後覺

利申：今年出街已經戴緊罩，信港共中共一成都冚家鏟

外科口罩都要睇牌子
好似屈仔自己出個d 咁薄就曬鳩氣

醫院用個隻Medicom 其實唔錯
仲有隻白色低敏嘅款
不過係支那製？

加拿大公司
而且公司官網有中華民國旗

佢工廠喺邊就唔知道
不過呢啲性命攸關嘅必需品
同東江水一樣 就算係支那製都要頂住先

反而我又唔係太驚

其實我哋而家做緊嘅嘢
除咗落中共面之外
不論遊行集會定係掉汽油彈落地
都唔會傷到中共

大規模傳染病係會大幅減少上街抗爭嘅人數
但係一樣會減少消費嘅人
黃店有唔同方法可以支援
藍店冇忠實支持者 加速收皮
只會更加鞏固黃色經濟圈

而且Twitter/Reddit等網上戰線
仲有好多嘢可以發掘

只要大家keep到道火
場運動就唔會咁易完